Maar Ik pretendeer niet dat mijn protest zou komen, heb ik even mijn onschuld op een duidelijke en eenvoudige uitleg van de feiten die zijn aangevoerd tegen mij, en ik hoop dat het karakter dat ik ook altijd zal buigen mijn rechters tot een gunstige betekenis indien enige omstandigheid betwijfelen of verdachte."
ze daarna met hem, door de toestemming van Elizabeth, ze gepasseerd was de avond van de nacht van de moord had gepleegd in het huis van een tante in Chêne, een dorp gelegen op ongeveer een league in Genève.
Bij haar terugkeer, op ongeveer negen uur ontmoette ze een man die haar vroeg of ze had iets gezien van het kind dat verloren is gegaan.
Ze was geschokt door deze account en passeerde enkele uren op zoek naar hem, wanneer de poorten van Genève waren dicht, en ze moest nog enkele uren van de nacht in een schuur behorende bij een huisje, die onwillig om de inwoners, met wie ze goed bekend was.
Het grootste deel van de nacht heeft doorgebracht hier kijken; naar ochtend ze dacht dat ze sliepen een paar minuten; sommige stappen verstoord haar, en ze ontwaakte.
